%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Comandos de símbolos %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Comando que cria os três grandes grupos da nomenclatura
\renewcommand\nomgroup[1]{%
  \item[\bfseries
  \ifstrequal{#1}{A}{Abreviações}{%
  \ifstrequal{#1}{N}{Nomenclatura}{%
  \ifstrequal{#1}{S}{Símbolos Gregos}{}}}%
]}

% Comando importante: redefine o comando da nomenclatura!!%%%%%%
%% Esse comando adiciona sempre o mesmo nomeqref para todos os símbolos fazendo
%% com que os repetidos em seções diferentes não sejam repetidos lista de
%% símbolos
\def\@@@nomenclature[#1]#2#3{%
 \def\@tempa{#2}\def\@tempb{#3}%
 \protected@write\@nomenclaturefile{}%
  {\string\nomenclatureentry{#1\nom@verb\@tempa @[{\nom@verb\@tempa}]%
   \begingroup\nom@verb\@tempb\protect\nomeqref{1.1.1}|nompageref}{1}}
 \endgroup
 \@esphack}

\newcommand{\nomunit}[1]{\renewcommand{\nomentryend}{\hspace*{\fill}#1}}

% Comandos para símbolos externos que já são incluídos na nomenclatura
\newcommand{\Alfa}{\noSpace{\simboloAlfa\nomenclature[S,A,01]{\simboloAlfa}{\textAlfa}}} %%
\newcommand{\Azero}{\noSpace{\simboloAzero\nomenclature[N,A,01]{\simboloAzero}{\textAzero}}}
\newcommand{\Azerooposto}{\noSpace{\simboloAzerooposto\nomenclature[N,A,02]{\simboloAzerooposto}{\textAzerooposto}}}
\newcommand{\Abrocafluido}{\noSpace{\simboloAbrocafluido\nomenclature[N,A,03]{\simboloAbrocafluido}{\textAbrocafluido}}}
\newcommand{\Atotal}{\noSpace{\simboloAtotal\nomenclature[N,A,04]{\simboloAtotal}{\textAtotal}}}
\newcommand{\Afrontal}{\noSpace{\simboloAfrontal\nomenclature[N,A,05]{\simboloAfrontal}{\textAfrontal}}}
\newcommand{\Alateral}{\noSpace{\simboloAlateral\nomenclature[N,A,06]{\simboloAlateral}{\textAlateral}}}
\newcommand{\ASum}{\noSpace{\simboloASum\nomenclature[N,A,07]{\simboloASum}{\textASum}}}
\newcommand{\ASdois}{\noSpace{\simboloASdois\nomenclature[N,A,08]{\simboloASdois}{\textASdois}}}
\newcommand{\AStres}{\noSpace{\simboloAStres\nomenclature[N,A,09]{\simboloAStres}{\textAStres}}}
\newcommand{\Atraseira}{\noSpace{\simboloAtraseira\nomenclature[N,A,10]{\simboloAtraseira}{\textAtraseira}}}
\newcommand{\Avancodaferramenta}{\noSpace{\simboloAvancodaferramenta\nomenclature[N,A,11]{\simboloAvancodaferramenta}{\textAvancodaferramenta}}}
\newcommand{\Ax}{\noSpace{\simboloAx\nomenclature[N,A,12]{\simboloAx}{\textAx}}}
\newcommand{\Ay}{\noSpace{\simboloAy\nomenclature[N,A,13]{\simboloAy}{\textAy}}}
\newcommand{\Az}{\noSpace{\simboloAz\nomenclature[N,A,14]{\simboloAz}{\textAz}}}

\newcommand{\Betaa}{\noSpace{\simboloBeta\nomenclature[S,B,01]{\simboloBeta}{\textBeta}}} %%
\newcommand{\Bzero}{\noSpace{\simboloBzero\nomenclature[N,B,01]{\simboloBzero}{\textBzero}}}
\newcommand{\Bzerooposto}{\noSpace{\simboloBzerooposto\nomenclature[N,B,02]{\simboloBzerooposto}{\textBzerooposto}}}

\newcommand{\Czero}{\noSpace{\simboloCzero\nomenclature[N,C,01]{\simboloCzero}{\textCzero}}}
\newcommand{\Czerooposto}{\noSpace{\simboloCzerooposto\nomenclature[N,C,02]{\simboloCzerooposto}{\textCzerooposto}}}
\newcommand{\CAD}{\noSpace{\simboloCAD\nomenclature[A,C,1]{\simboloCAD}{\textCAD}}}
\newcommand{\CellCentered}{\noSpace{\simboloCellCentered\nomenclature[A,C,2]{\simboloCellCentered}{\textCellCentered}}}
\newcommand{\CellVertex}{\noSpace{\simboloCellVertex\nomenclature[A,C,3]{\simboloCellVertex}{\textCellVertex}}}
\newcommand{\Car}{\noSpace{\simboloCar\nomenclature[N,C,03]{\simboloCar}{\textCar}}}
\newcommand{\Carpinca}{\noSpace{\simboloCarpinca\nomenclature[N,C,04]{\simboloCarpinca}{\textCarpinca}}}
\newcommand{\Cfluido}{\noSpace{\simboloCfluido\nomenclature[N,C,05]{\simboloCfluido}{\textCfluido}}}
\newcommand{\Cisolamento}{\noSpace{\simboloCisolamento\nomenclature[N,C,06]{\simboloCisolamento}{\textCisolamento}}}
\newcommand{\Cpinca}{\noSpace{\simboloCpinca\nomenclature[N,C,07]{\simboloCpinca}{\textCpinca}}}
\newcommand{\Cprofundidade}{\noSpace{\simboloCprofundidade\nomenclature[N,C,08]{\simboloCprofundidade}{\textCprofundidade}}}

\newcommand{\Dbroca}{\noSpace{\simboloDbroca\nomenclature[N,D,1]{\simboloDbroca}{\textDbroca}}}
\newcommand{\DeltaxUm}{\noSpace{\simboloDeltaxUm\nomenclature[S,D,2]{\simboloDeltaxUm}{\textDeltaxUm}}} %%
\newcommand{\DeltaxDois}{\noSpace{\simboloDeltaxDois\nomenclature[S,D,3]{\simboloDeltaxDois}{\textDeltaxDois}}} %%
\newcommand{\DeltayUm}{\noSpace{\simboloDeltayUm\nomenclature[S,D,4]{\simboloDeltayUm}{\textDeltayUm}}} %%
\newcommand{\DeltayDois}{\noSpace{\simboloDeltayDois\nomenclature[S,D,5]{\simboloDeltayDois}{\textDeltayDois}}} %%
\newcommand{\DeltazUm}{\noSpace{\simboloDeltazUm\nomenclature[S,D,6]{\simboloDeltazUm}{\textDeltazUm}}} %%
\newcommand{\DeltazDois}{\noSpace{\simboloDeltazDois\nomenclature[S,D,7]{\simboloDeltazDois}{\textDeltazDois}}} %%
\newcommand{\dhBiqueira}{\noSpace{\simbolodhbiqueira\nomenclature[N,D,2]{\simbolodhbiqueira}{\textdhBiqueira}}}
\newcommand{\DintBiqueira}{\noSpace{\simboloDintBiqueira\nomenclature[N,D,3]{\simboloDintBiqueira}{\textDintBiqueira}}}
\newcommand{\dvBiqueira}{\noSpace{\simbolodvbiqueira\nomenclature[N,D,4]{\simbolodvbiqueira}{\textdvBiqueira}}}

\newcommand{\Errocalor}{\noSpace{\simboloErrocalor\nomenclature[S,E,1]{\simboloErrocalor}{\textErrocalor}}} %%
\newcommand{\Erropercentual}{\noSpace{\simboloErropercentual\nomenclature[S,E,2]{\simboloErropercentual}{\textErropercentual}}} %%
\newcommand{\Efrontal}{\noSpace{\simboloEfrontal\nomenclature[N,E,1]{\simboloEfrontal}{\textEfrontal}}}
\newcommand{\Elateral}{\noSpace{\simboloElateral\nomenclature[N,E,2]{\simboloElateral}{\textElateral}}}
\newcommand{\Etraseira}{\noSpace{\simboloEtraseira\nomenclature[N,E,3]{\simboloEtraseira}{\textEtraseira}}}

\newcommand{\Gradiente}{\noSpace{\simboloGradiente\nomenclature[N,G,01]{\simboloGradiente}{\textGradiente}}}

\newcommand{\Angulodehelice}{\noSpace{\simboloAngulodehelice\nomenclature[N,H,1]{\simboloAngulodehelice}{\textAngulodehelice}}}
\newcommand{\AlturaAzero}{\noSpace{\simboloAlturaAzero\nomenclature[N,H,2]{\simboloAlturaAzero}{\textAlturaAzero}}}
\newcommand{\AlturaBzero}{\noSpace{\simboloAlturaBzero\nomenclature[N,H,3]{\simboloAlturaBzero}{\textAlturaBzero}}}
\newcommand{\Hfluido}{\noSpace{\simboloHfluido\nomenclature[N,H,4]{\simboloHfluido}{\textHfluido}}}
\newcommand{\Alturaflancotrans}{\noSpace{\simboloAlturaflancotrans\nomenclature[N,H,5]{\simboloAlturaflancotrans}{\textAlturaflancotrans}}}
\newcommand{\Hvao}{\noSpace{\simboloHvao\nomenclature[N,H,6]{\simboloHvao}{\textHvao}}}

\newcommand{\ii}{\noSpace{\simboloii\nomenclature[N,I,1]{\simboloii}{\textii}}}
\newcommand{\IHCP}{\noSpace{\simboloIHCP\nomenclature[A,I,1]{\simboloIHCP}{\textIHCP}}}

\newcommand{\kkk}{\noSpace{\simbolok\nomenclature[N,K,1]{\simbolok}{\textk}}}
\newcommand{\kagua}{\noSpace{\simbolokagua\nomenclature[N,K,2]{\simbolokagua}{\textkagua}}}
\newcommand{\kisol}{\noSpace{\simbolokisol\nomenclature[N,K,3]{\simbolokisol}{\textkisol}}}

\newcommand{\Lbroca}{\noSpace{\simboloLbroca\nomenclature[N,L,01]{\simboloLbroca}{\textLbroca}}}
\newcommand{\Lcaracteristico}{\noSpace{\simboloLcaracteristico\nomenclature[N,L,02]{\simboloLcaracteristico}{\textLcaracteristico}}}
\newcommand{\lcapilaridade}{\noSpace{\simbololcapilaridade\nomenclature[N,L,03]{\simbololcapilaridade}{\textlcapilaridade}}}
\newcommand{\Lext}{\noSpace{\simboloLext\nomenclature[N,L,04]{\simboloLext}{\textLext}}}
\newcommand{\lgas}{\noSpace{\simbololgas\nomenclature[N,L,05]{\simbololgas}{\textlgas}}}
\newcommand{\lfluido}{\noSpace{\simbololfluido\nomenclature[N,L,06]{\simbololfluido}{\textlfluido}}}
\newcommand{\Lhelice}{\noSpace{\simboloLhelice\nomenclature[N,L,07]{\simboloLhelice}{\textLhelice}}}
\newcommand{\lliquido}{\noSpace{\simbololliquido\nomenclature[N,L,08]{\simbololliquido}{\textlliquido}}}
\newcommand{\Llateral}{\noSpace{\simboloLlateral\nomenclature[N,L,09]{\simboloLlateral}{\textLlateral}}}
\newcommand{\Lnormalvertices}{\noSpace{\simboloLnormalvertices\nomenclature[N,L,10]{\simboloLnormalvertices}{\textLnormalvertices}}}

\newcommand{\MQL}{\noSpace{\simboloMQL\nomenclature[A,M,1]{\simboloMQL}{\textMQL}}}

\newcommand{\Nbiqueira}{\noSpace{\simboloNbiqueira\nomenclature[N,N,1]{\simboloNbiqueira}{\textNbiqueira}}}
\newcommand{\Nbroca}{\noSpace{\simboloNbroca\nomenclature[N,N,2]{\simboloNbroca}{\textNbroca}}}
\newcommand{\Rotacaodaferramenta}{\noSpace{\simboloRotacaodaferramenta\nomenclature[N,N,3]{\simboloRotacaodaferramenta}{\textRotacaodaferramenta}}}
\newcommand{\Nusselt}{\noSpace{\simboloNusselt\nomenclature[A,N,2]{\simboloNusselt}{\textNusselt}}}
\newcommand{\Nusseltmedio}{\noSpace{\simboloNusseltmedio\nomenclature[N,N,4]{\simboloNusseltmedio}{\textNusseltmedio}}}

\newcommand{\Angulodeponta}{\noSpace{\simboloAngulodeponta\nomenclature[N,P,1]{\simboloAngulodeponta}{\textAngulodeponta}}}
\newcommand{\Pmax}{\noSpace{\simboloPmax\nomenclature[N,P,2]{\simboloPmax}{\textPmax}}}

\newcommand{\Qum}{\noSpace{\simboloQum\nomenclature[N,Q,01]{\simboloQum}{\textQum}}}
\newcommand{\Qdois}{\noSpace{\simboloQdois\nomenclature[N,Q,02]{\simboloQdois}{\textQdois}}}
\newcommand{\Qtres}{\noSpace{\simboloQtres\nomenclature[N,Q,03]{\simboloQtres}{\textQtres}}}
\newcommand{\Qquatro}{\noSpace{\simboloQquatro\nomenclature[N,Q,04]{\simboloQquatro}{\textQquatro}}}
\newcommand{\Qcinco}{\noSpace{\simboloQcinco\nomenclature[N,Q,05]{\simboloQcinco}{\textQcinco}}}
\newcommand{\Qseis}{\noSpace{\simboloQseis\nomenclature[N,Q,06]{\simboloQseis}{\textQseis}}}
\newcommand{\Qbase}{\noSpace{\simboloQbase\nomenclature[N,Q,07]{\simboloQbase}{\textQbase}}}
\newcommand{\Qbroca}{\noSpace{\simboloQbroca\nomenclature[N,Q,08]{\simboloQbroca}{\textQbroca}}}
\newcommand{\Qbrocaar}{\noSpace{\simboloQbrocaar\nomenclature[N,Q,09]{\simboloQbrocaar}{\textQbrocaar}}}
\newcommand{\Qbrocafluido}{\noSpace{\simboloQbrocafluido\nomenclature[N,Q,10]{\simboloQbrocafluido}{\textQbrocafluido}}}
\newcommand{\Qbrocapinca}{\noSpace{\simboloQbrocapinca\nomenclature[N,Q,11]{\simboloQbrocapinca}{\textQbrocapinca}}}
\newcommand{\Qfront}{\noSpace{\simboloQfront\nomenclature[N,Q,12]{\simboloQfront}{\textQfront}}}
\newcommand{\Qatrito}{\noSpace{\simboloQatrito\nomenclature[N,Q,13]{\simboloQatrito}{\textQatrito}}}
\newcommand{\Qusinagem}{\noSpace{\simboloQusinagem\nomenclature[N,Q,14]{\simboloQusinagem}{\textQusinagem}}}
\newcommand{\qkx}{\noSpace{\simboloqkx\nomenclature[N,Q,15]{\simboloqkx}{\textqkx}}}
\newcommand{\qky}{\noSpace{\simboloqky\nomenclature[N,Q,16]{\simboloqky}{\textqky}}}
\newcommand{\qkz}{\noSpace{\simboloqkz\nomenclature[N,Q,17]{\simboloqkz}{\textqkz}}}
\newcommand{\Qlat}{\noSpace{\simboloQlat\nomenclature[N,Q,18]{\simboloQlat}{\textQlat}}}
\newcommand{\Qpecaar}{\noSpace{\simboloQpecaar\nomenclature[N,Q,19]{\simboloQpecaar}{\textQpecaar}}}
\newcommand{\Qpecafluido}{\noSpace{\simboloQpecafluido\nomenclature[N,Q,20]{\simboloQpecafluido}{\textQpecafluido}}}
\newcommand{\Qpecamesa}{\noSpace{\simboloQpecamesa\nomenclature[N,Q,21]{\simboloQpecamesa}{\textQpecamesa}}}
\newcommand{\Qresist}{\noSpace{\simboloQresist\nomenclature[N,Q,22]{\simboloQresist}{\textQresist}}}
\newcommand{\Qtras}{\noSpace{\simboloQtras\nomenclature[N,Q,23]{\simboloQtras}{\textQtras}}}
\newcommand{\QvcUmvcDois}{\noSpace{\simboloQvcUmvcDois\nomenclature[N,Q,24]{\simboloQvcUmvcDois}{\textQvcUmvcDois}}}

\newcommand{\Rr}{\noSpace{\simboloRr\nomenclature[N,R,01]{\simboloRr}{\textRr}}}
\newcommand{\Raiobroca}{\noSpace{\simboloRaiobroca\nomenclature[N,R,02]{\simboloRaiobroca}{\textRaiobroca}}}
\newcommand{\RegiaoUm}{\noSpace{\simboloRegiaoUm\nomenclature[N,R,03]{\simboloRegiaoUm}{\textRegiaoUm}}}
\newcommand{\RegiaoDois}{\noSpace{\simboloRegiaoDois\nomenclature[N,R,04]{\simboloRegiaoDois}{\textRegiaoDois}}}
\newcommand{\RegiaoTres}{\noSpace{\simboloRegiaoTres\nomenclature[N,R,05]{\simboloRegiaoTres}{\textRegiaoTres}}}
\newcommand{\RegiaoQuatro}{\noSpace{\simboloRegiaoQuatro\nomenclature[N,R,06]{\simboloRegiaoQuatro}{\textRegiaoQuatro}}}
\newcommand{\RegiaoCinco}{\noSpace{\simboloRegiaoCinco\nomenclature[N,R,07]{\simboloRegiaoCinco}{\textRegiaoCinco}}}
\newcommand{\rcapilaridade}{\noSpace{\simbolorcapilaridade\nomenclature[N,R,08]{\simbolorcapilaridade}{\textrcapilaridade}}}
\newcommand{\rext}{\noSpace{\simbolorext\nomenclature[N,R,09]{\simbolorext}{\textrext}}}
\newcommand{\rint}{\noSpace{\simbolorint\nomenclature[N,R,10]{\simbolorint}{\textrint}}}
\newcommand{\RegiaoPecaUm}{\noSpace{\simboloRegiaoPecaUm\nomenclature[N,R,11]{\simboloRegiaoPecaUm}{\textRegiaoPecaUm}}} 
\newcommand{\RegiaoPecaDois}{\noSpace{\simboloRegiaoPecaDois\nomenclature[N,R,12]{\simboloRegiaoPecaDois}{\textRegiaoPecaDois}}}
\newcommand{\Rt}{\noSpace{\simboloRt\nomenclature[N,R,13]{\simboloRt}{\textRt}}}

\newcommand{\Skewness}{\noSpace{\simboloSkewness\nomenclature[S,S,01]{\simboloSkewness}{\textSkewness}}} %%
\newcommand{\SAE}{\noSpace{\simboloSAE\nomenclature[A,S,1]{\simboloSAE}{\textSAE}}}
\newcommand{\Sum}{\noSpace{\simboloSum\nomenclature[N,S,1]{\simboloSum}{\textSum}}}
\newcommand{\Sdois}{\noSpace{\simboloSdois\nomenclature[N,S,2]{\simboloSdois}{\textSdois}}}
\newcommand{\Stres}{\noSpace{\simboloStres\nomenclature[N,S,3]{\simboloStres}{\textStres}}}

\newcommand{\Meiaespessuraponta}{\noSpace{\simboloMeiaespessuraponta\nomenclature[N,T,01]{\simboloMeiaespessuraponta}{\textMeiaespessuraponta}}}
\newcommand{\ThetaAzero}{\noSpace{\simboloThetaAzero\nomenclature[S,T,1]{\simboloThetaAzero}{\textThetaAzero}}} %%
\newcommand{\Tamb}{\noSpace{\simboloTamb\nomenclature[N,T,01]{\simboloTamb}{\textTamb}}}
\newcommand{\Tbase}{\noSpace{\simboloTbase\nomenclature[N,T,02]{\simboloTbase}{\textTbase}}}
\newcommand{\Tbrocafluido}{\noSpace{\simboloTbrocafluido\nomenclature[N,T,03]{\simboloTbrocafluido}{\textTbrocafluido}}}
\newcommand{\TFei}{\noSpace{\simboloTFei\nomenclature[N,T,04]{\simboloTFei}{\textTFei}}}
\newcommand{\Tfilme}{\noSpace{\simboloTfilme\nomenclature[N,T,05]{\simboloTfilme}{\textTfilme}}}
\newcommand{\TFLii}{\noSpace{\simboloTFLii\nomenclature[N,T,06]{\simboloTFLii}{\textTFLii}}}
\newcommand{\Tfluido}{\noSpace{\simboloTfluido\nomenclature[N,T,07]{\simboloTfluido}{\textTfluido}}}
\newcommand{\TLei}{\noSpace{\simboloTLei\nomenclature[N,T,08]{\simboloTLei}{\textTLei}}}
\newcommand{\TTei}{\noSpace{\simboloTTei\nomenclature[N,T,09]{\simboloTTei}{\textTTei}}}
\newcommand{\TTii}{\noSpace{\simboloTTii\nomenclature[N,T,10]{\simboloTTii}{\textTTii}}}
\newcommand{\TRUERMS}{\noSpace{\simboloTRUERMS\nomenclature[A,T,1]{\simboloTRUERMS}{\textTRUERMS}}}

\newcommand{\Uu}{\noSpace{\simboloUu\nomenclature[N,U,1]{\simboloUu}{\textUu}}}

\newcommand{\AnguloV}{\noSpace{\simboloAnguloV\nomenclature[N,V,1]{\simboloAnguloV}{\textAnguloV}}}
\newcommand{\VCum}{\noSpace{\simboloVCum\nomenclature[N,V,2]{\simboloVCum}{\textVCum}}}
\newcommand{\VCdois}{\noSpace{\simboloVCdois\nomenclature[N,V,3]{\simboloVCdois}{\textVCdois}}}
\newcommand{\VClinha}{\noSpace{\simboloVClinha\nomenclature[N,V,4]{\simboloVClinha}{\textVClinha}}}
\newcommand{\AnguloVBzero}{\noSpace{\simboloAnguloVBzero\nomenclature[N,V,5]{\simboloAnguloVBzero}{\textAnguloVBzero}}}
\newcommand{\Vtotal}{\noSpace{\simboloVtotal\nomenclature[N,V,6]{\simboloVtotal}{\textVtotal}}}
\newcommand{\Velocidadedecorte}{\noSpace{\simboloVelocidadedecorte\nomenclature[N,V,7]{\simboloVelocidadedecorte}{\textVelocidadedecorte}}}
\newcommand{\vgas}{\noSpace{\simbolovgas\nomenclature[N,V,8]{\simbolovgas}{\textvgas}}}
\newcommand{\vvaporaquecido}{\noSpace{\simbolovvaporaquecido\nomenclature[N,V,9]{\simbolovvaporaquecido}{\textvvaporaquecido}}}

\newcommand{\xVAzero}{\noSpace{\simboloxVAzero\nomenclature[N,X,1]{\simboloxVAzero}{\textxVAzero}}}
\newcommand{\xVBzero}{\noSpace{\simboloxVBzero\nomenclature[N,X,2]{\simboloxVBzero}{\textxVBzero}}}
\newcommand{\xVCzero}{\noSpace{\simboloxVCzero\nomenclature[N,X,3]{\simboloxVCzero}{\textxVCzero}}}

\newcommand{\yVAzero}{\noSpace{\simboloyVAzero\nomenclature[N,Y,1]{\simboloyVAzero}{\textyVAzero}}}
\newcommand{\yVBzero}{\noSpace{\simboloyVBzero\nomenclature[N,Y,2]{\simboloyVBzero}{\textyVBzero}}}
\newcommand{\yVCzero}{\noSpace{\simboloyVCzero\nomenclature[N,Y,3]{\simboloyVCzero}{\textyVCzero}}}

\newcommand{\Espessuradaaresta}{\noSpace{\simboloEspessuradaaresta\nomenclature[N,W,1]{\simboloEspessuradaaresta}{\textEspessuradaaresta}}}

% Comandos para símbolos externos que não são incluídos na nomenclatura
\newcommand{\software}{\textit{software}}
\newcommand{\Software}{\textit{Software}}
\newcommand{\openFoam}{\textit{openFoam}}
\newcommand{\laplacianFoam}{\textit{laplacianFoam}}
\newcommand{\Solver}{\textit{Solver}}
\newcommand{\Salome}{\textit{Salome}}
\newcommand{\Paraview}{\textit{Paraview}}
\newcommand{\OnShape}{\textit{OnShape}}



%\newcommand{\AnguloV}{\noSpace{\simboloAnguloV\nomenclature[N,V,3]{\simboloAnguloV}{\textAnguloV}}}
%\newcommand{\STANDARD}{\noSpace{\simboloSTANDARD\nomenclature[N,V,3]{\simboloSTANDARD}{\textSTANDARD}}}
%OBS:Alinhar os kappas

%\newcommand{\TESTE}{\simboloTESTE\nomenclature[N,V,3]{\simboloTESTE}{\textTamb} \xspace}
